# Op 7 juli zijn er tegen de middag 52e mensen overleden door de regen in Kyuushuu

Er is zware regenval in Kyuushuu sinds 3 juli. De rivier overstroomt en de bergen storten in.

Sinds de middag van 7 juli zijn er 52 doden in de Kumamoto prefecture. In de dorp Kuma in de Kumamoto prefecture is de rivier in de Senjuen faciliteit, waar ouderen wonen, binnengedrongen en zijn er 14 mensen gestorven.

Volgens het Japans Meteorological Agency is er op 7 juli regende het meer dan ooit tevoren in de Kumamoto en Ooita prefecture. In de stad Hita in de Ooita prefecture, is de grote Chikago rivier overstroomt. Er zijn nog veel plaatsen waar de gevolgen van de regenval nog niet in kaart zijn gebracht.

Japans Meteorological Agency zegt dat in Fukuoka, Saga en Nagasaki prefectures er een hoge kans is dat rivieren overstromen en bergen instorten dus pas op in de toekomst. Ze zeggen ook dat er tot en met 8 juli in Japan, behalve Hokkaidou, nog veel regen gaat vallen.

Ongekende kanji: 崩,降,熊,磨,寄,寿,庁,筑,災,害,岡,佐,賀,崎

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012498141000/k10012498141000.html>
